實試港產得獎智能頭盔 單車友：功能畀滿分

【科技籽】實試港產得獎智能頭盔 單車友：功能畀滿分

Technology

【科技籽：玩物達人】
在香港馬路上踏單車，與私車家爭路情況時有發生。透過kickstarter集資、「路明科技」研發的港產智能單車頭盔Lumos Helmet正式推出，相信有助改善爭路情況。產品獲2016年「英國設計博物館（The Design Museum）交通組年度設計獎」，撼贏Tesla電動車Model 3。

「路明科技」研發的智能單車頭盔，Lumos Helmet。$1,280

Lumos Helmet頭盔的賣點是前後設有LED指示燈，設置長開、慢閃及快閃三種模式，晚間常用快閃模式讓道路使用者，可以更清楚看到單車使用者。遙控器裝在單車上，內置速度感應器，減速時頭盔會變為全紅色警告燈，亦有左、右鍵轉彎打燈的功能。我們找來單車愛好者Kelvin及Hughes試用，點評頭盔功能、外觀及價錢，5分為滿分。

慢車警告燈最實用

Kelvin上班以單車代步，由大坑去到太古坊，來回8公里，需時約40分鐘。試用後他認為：「頭盔做到溝通橋樑，讓駕駛者或行人知道單車轉左或轉右，而且雙手不用離開單車扶手。」當中最特別功能，是慢車時有警告燈顯示將會停車，因為平時後車跟得太貼，他要擰轉身望後面，希望對方慢一點，有了示意燈應該更清晰，非常實用，值5分滿分。他又稱：「我屬於頭大，一般頭盔沒有這麼大的碼數，但Lumos Helmet頭盔尺寸是54cm至62cm，所以很舒服。」外觀方面，Kelvin認為質料方面可以更加美觀，如啞面改為亮面更佳，有4分。至於價錢同樣是4分，因為代理商定價為$1,280，Kelvin說：「一個普通運動型頭盔大約$900至$1,100，所以價錢尚可接受。」
頭盔和遙控都有專用充電線，並可透過藍牙連接手機應用程式查看電量，當天拍攝了一小時，頭盔耗電約30%。應用程式功能不多，主要調校速度感應的強弱，也有一些教學說明。
另一位試用者Bike the moment創辦人Hughes，有三至四年市區踏單車經驗。他於中午在觀塘工廠區轉一圈，沿路有交通燈、行人、私家車及貨車。「頭盔有左右燈功能，讓後車知道單車的轉向，一定攞滿分，而在單車友間也未見過這種頭盔。」外觀及價錢中規中矩都有3分。他又提醒在公路上踏單車需注意行車位置，一般靠左行車線，讓其他汽車可經過，但有時也要行車線中間。「如行車線可直行和左轉，單車想直行便要佔據行車線中間，讓汽車跟在身後，而不在身旁經過，減低被撞風險。」

減速時頭盔會變為全紅色警告燈，亦有左、右鍵轉彎打燈的功能。

可透過應用程式查看用電量及調校速度感應的強弱。

單車減速時，頭盔變成全紅燈，如汽車煞掣一樣。

Kelvin上班主要以單車代步，由大坑去到太古坊，來回8公里，需時約40分鐘。

Bike the moment的創辦人Hughes，有三至四年市區踏單車經驗。

Lumos Helmet

記者：翁怡富
攝影：林銆鈞、徐振國
編輯：蕭家慧
美術：孔文彬

單車減速時，頭盔變成全紅燈，如汽車煞掣一樣。

減速時頭盔會變為全紅色警告燈，亦有左、右鍵轉彎打燈的功能。

希望唔好有假
支持吓本土設計

其實只係將單車剎車燈擺左上個頭度

不過呢隻剎車功能行油嘅brake用唔到